
\begin{frame}{Wie werden Passwörter verarbeitet/gespeichert?}
    \begin{itemize}
        \item im Klartext
        \note{\textbf{im Klartext}\\
        - Achtung bei Websites, die vergessene Passwörter zuschicken!\\}
        \pause
        \item Hash\footnote{\cite[vgl.][]{dsb:hash}} \footnote{\cite[vgl.][]{aurora:hash}}
            \begin{itemize}
                \item \small{geheim -- 3255e5acced6e40fc7c73ac6eaa34cdc}
                \item \small{Passwort -- f6e04d6e87ef69d67207bc32030717dd}
                \item \small{hallo123 -- 1d8f29a7b953944208982d6299fcd9c4}
            \end{itemize}
        \note{\textbf{Hash}\\
        - Hashfunktionen reduzieren Zeichen beliebiger Länge auf Zeichen fester Länge\\
        - Einwegfunktion\\
        }
        \pause
        \item Hash + Salt\footnote{\cite[vgl.][]{dsb:hashsalt}}
        \note{\textbf{Hash + Salt}\\
        - Salt -- zufällig generierter Wert, der an das Benutzerpasswort vor der Verschlüsselung angehängt wird\\
        - Einsatz von Rainbow Tables wird wertlos\\
        }
    \end{itemize}
\end{frame}
